內地男淘寶防水噴霧劑噴白鞋氟化合物中毒 醫生：咳喘可長達數星期

不少愛鞋人士會用防水噴霧劑來保養鞋，四川一名男子近日在淘寶淘了防水噴劑清潔白鞋時，呼吸困難及猛烈咳嗽，送院確診為「氟化合物中毒」，直言「第一次感覺距離死亡那麼近」。有本港醫生稱，氟化物在防水產品中很普遍，過量吸入可致氣喘、咳嗽數星期。
內地媒體報道，四川一名梁姓男子近日在朋友推薦下，花近40元人民幣購買2枝「捷福世」牌防水護理劑，之後在住所露台噴3對白鞋，在戴上口罩兼跟足指引噴灑至第3對波鞋後，出現猛烈咳嗽，呼吸困難，肺如針刺的徵狀，他憶述，
"一分鐘的時間，汗濕透了頭髮，感覺周圍一片寂靜，眼睛也想閉上，肺上像是有針紮。第一次感覺距離死亡那麼近。"
梁先生立即致電住在附近的朋友求助，被送入醫院後證實「氟化合物中毒」，休養近1個月才逐漸好轉。
報道指，該網店介紹該款防水劑時，宣稱採用「納米技術」，噴上鞋後可達致「荷葉防水」效果；瓶身所標示的成分為「氟、矽類防水材料」，並無「在通風處使用」之類的提示，生產商為「北京生輝鞋行有限公司」。梁先生及後成功要求該網店退款，但網店拒絕負擔醫療費用，並強調「產品是經過檢測的」。
據世界衛生組織資料顯示，攝入過量的氟化物，最通常是通過飲用水，可引起對牙齒和骨骼造成影響的氟中毒。而急性高水平接觸氟化物，可造成腹痛、唾液過多、噁心和嘔吐等直接影響，還可能發生癲癇和肌肉痙攣。
本港急症科醫生馮顯達接受TOPick訪問時稱，氟化物在防水產品中很普遍，對於肺功能較弱或氣管較敏感的人，影響較大。
"呼吸系統受刺激後，會出現急性反應，例如氣喘、咳嗽。部分人徵狀輕微，有的則持續咳喘，甚至以星期計。"
馮醫生指出，若攝入劑量多，症狀會較嚴重，一般不會致命，但哮喘人士致命風險較高。
使用時有甚麼要注意？他指出，最好在通風環境下使用，不應過量噴灑，並盡量與口、鼻保持距離，有哮喘病歷的人士要特別小心。

折福世

on9 係人都知要通風地方噴嫁啦

之後在住所露台噴3對白鞋，在戴上口罩兼跟足指引噴灑至第3對波鞋後

我唔信

證明係真野

佢口罩都係淘寶就信

四川人淘寶

推